{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014947",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "노걸대"
    },
    "text": "老傑帯 (노걸대)\\n\nこの本は、活字本であり、1冊につき2冊で構成されています。著者や年代は不明ですが、初期明代の著作と考えられています。本書は高麗の商人が馬に韓国特産物（高麗人参など）を積んで中国北京に向かい、そこでの特産物を買い、帰国するまでの旅の記録です。主要な場面は長旅や交易などで展開され、48章106節に分けられた対話を通して、読者は中国語を習得することができます。時代が経つにつれて、内容が少しずつ更新された本が出版され、漢文の本には「老傑大」「中間老傑大」「老傑大新釈」の3種類が存在します。また、解説本には「老傑大言解」「中間老傑大言解」「新釈老傑大言解」があります。さらに、漢語以外に「蒙語老傑大」「清語老傑大」という言語の教本もあります。これらはすべて歴代の訳官によって作成されたものであり、「傑大」はモンゴル語の「kita(i)」から派生した言葉と推測されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本は何で構成されていますか？",
            "answer": "この本は活字本であり、1冊につき2冊で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この本はいつ頃の著作ですか？",
            "answer": "著者や年代は不明ですが、初期明代の著作と考えられています。"
        },
        {
            "question": "この本の内容は何ですか？",
            "answer": "この本は高麗の商人が馬に韓国特産物を積んで中国北京に向かい、そこでの特産物を買い、帰国するまでの旅の記録です。"
        },
        {
            "question": "この本の主要な場面はどこで展開されますか？",
            "answer": "この本の主要な場面は長旅や交易などで展開されます。"
        },
        {
            "question": "この本はどのように読者に中国語を習得させるのですか？",
            "answer": "この本は48章106節に分けられた対話を通して、読者に中国語を習得させることができます。"
        },
        {
            "question": "この本の内容は時代ごとに更新されたものがありますか？",
            "answer": "はい、時代が経つにつれて、内容が少しずつ更新された本が出版されています。"
        },
        {
            "question": "この本の漢文の版には何種類の本がありますか？",
            "answer": "漢文の本には「老傑大」「中間老傑大」「老傑大新釈」の3種類が存在します。"
        },
        {
            "question": "この本には解説本も存在しますか？",
            "answer": "はい、解説本には「老傑大言解」「中間老傑大言解」「新釈老傑大言解」があります。"
        },
        {
            "question": "この本には漢語以外の言語の教本もありますか？",
            "answer": "はい、漢語以外に「蒙語老傑大」「清語老傑大」という言語の教本もあります。"
        },
        {
            "question": "これらの教本は誰によって作成されたものですか？",
            "answer": "これらの教本はすべて歴代の訳官によって作成されたものです。"
        },
        {
            "question": "「傑大」はどの言葉から派生した言葉ですか？",
            "answer": "「傑大」はモンゴル語の「kita(i)」から派生した言葉と推測されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 288,
        "QA": 448
    }
}